有冇人做過腰椎間盤手術？

請問你地係個醫生建議你做先做？定係自己覺得需要做所以去做？
睇過幾個醫生，有D話建議做手術，有D就話無需要。我都唔知點決定好。
又驚做完都會繼續痛，因為有D人話自己做完好似冇做過咁，繼續痛。
呢兩年睇過好多醫生，做過好多物理治療，又拉筋都冇好轉過。

conservative都睇咗兩年無好轉 不如試下打針先

打針係打咩針？

我睇physio 果時有幫我針灸
幾有用

類固醇 止痛 可以last到幾個月
不過你兩年conservative都唔得都係做手術吧啦

兩年？ 去到咩情況？有照Mri?

我都做左物理治療兩三年到，一直keep住無惡化，上星期照左mri 可以做返運動

咁咪要keep住幾個月打一次？ 係醫院打？定診所都有得打？

醫院啦 你不如講下點解會有PID先 有無去照過MRI? L4/L5?

係呀，証實左有腰椎間盤突出兩年幾差唔多三年。
之前照過一次，今年年頭又照過一次，有醫生話對比起第一次照，突出既位冇乜分別，冇話突多左定少左。
但係我就越黎越痛，D醫生都解釋唔到點解會咁，抽哂血又做過好多檢查都話冇事，個人好正常

照過mri, 係L4/L5
我都唔知點解會有，可能係以前做運動/姿態唔好。所以check左有之後都好努力去保持良好姿勢

L5/S1突出左 ，L4/L5都有少少，不過唔影響我。
其實，我懷疑係跆拳道拉筋
例如大字碼同企係度雙腳合埋，手指掂地，長期令令椎間盤滑出黎
有神經外科醫生話，我既椎間盤冇壓住神經線。
會痛可能係因為由椎間盤洗出既液體痴住左神經線，
亦有可能係神經線係我椎間盤受傷既期間收緊左，令到佢痛。
我覺得呢幾個月好似嚴重左，因為之前左腳都唔會點痛，但係呢排就幾日痛一次。

你講嗰兩個可能性應該mri都會睇到，點解要估嘅?

個醫生冇好肯定咁話根據mri睇到，而係佢幫我做檢查既時候，舉我右腳，跟住我背脊痛，所以佢先話可能係呢個原因令到我咁痛
呢個醫生係第一個提出我可能係因為痴住先痛。

剛做完..其實你係腳麻㾝痛定腰痛先

腰痛腳痛，但冇麻痺

睇多個醫生先決定...有啲骨科做腳就叻...到腰..神經果啲就求鳩其...我係椎間盤突出..好返...冇做運動keep 住，再搞到椎管狹窄...做咗個大手術..我個醫生幾好..但貴

咁應該睇咩醫生，有冇推介？
巴打你睇邊個醫生？

亞太(香港)骨科及脊椎中心
郭厚仁醫生

請問椎管狹窄仲可以點做手術？有辦法整返大個通道？

做手術咁大風險勸你唔好做，不如試下做復位治療，我女友肩頸勞捐，我脊椎移位都鬆到好多，有意留低tg再講。

脊椎融合..成個椎間盤抽走...用個架撐住等2節骨融合

咁就冇得彎腰執嘢？

唔該哂

番梘就應該執唔到...其他都可以嘅小一節點都應該差啲...醫生就話冇影響囉

唯有靠痞低